港鐵 12 高層去年獲發獎金 2300 萬 按年增近兩成 薪酬連獎金近億

立場報道2019/4/12 — 15:27

港鐵去年爆出多宗醜聞，沙中綫工程醜聞更令工程總監黃唯銘人頭落地，但港鐵高層去年仍獲發巨額獎金。根據港鐵年報，去年 12 名港鐵高層，除了黃唯銘和今年 3 月提早退休的行政總裁梁國權獎金大幅減少外，另外 10 個高層獎金都增加近倍，總計 12 名港鐵高層，去年薪金津貼超過 6000 萬，獎金超過 2300 萬，單計獎金較 2017 年增加近兩成。連同退休金供款，12 名高層薪金獎金合共 9210 萬元。

實政圓桌立法會議員田北辰認為，黃唯銘最應該為沙中綫工程醜聞負責，根本不應該獲發獎金；民主黨的林卓廷則認為，去年港鐵表現惡劣，難以理解港鐵管理層獎金增加，港鐵應交代獎金準則。

根據港鐵年報，去年 12 名「執行總監會」高層，總薪酬開支高達 1.02 億元，其中單是基本薪金津貼已達 6140 萬元，按表現發放的獎金亦有 2310 萬，比 2017 年 1950 萬，增加了 18.5％。其中去年問責下台的黃唯銘，仍獲發 40 萬獎金，但比 2017 年 160 萬金大幅減少；而今年 3 月提早退休的前行政總裁梁國權，獎金亦由 2017 年 450 萬，大減至去年的 70 萬。

但除了黃唯銘和梁國權，其餘 10 名港鐵高層，去年獲發的獎金都比 2017 年大幅增加。接替梁國權的金澤培，獎金由 220 萬，增加到 340 萬，車務總監劉天成的獎金，就由 2017 年 130 萬，加到去年 230 萬；公司事務總監蘇家碧的獎金就由 110 萬，加到 210 萬。